%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 
\enunciadoOUrespostasSection{Técnicas Básicas de Integração} 
\setcounter{questao}{1}

\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Resolva as seguintes integrais pelo método da Substituição:

(a) $\dint \cos(x+3) \, dx$;
\quad
(b) $\dint \sec(5x)\tan(5x) \, dx$;
\quad
(c) $\dint \sen x\cos x\, dx$;

(d) $\dint \sen\theta\cos^3\theta\, d\theta$;
\quad
(e) $\dint \cos^3 x\, dx$;
\quad
(f) $\dint 3x\sqrt{1-2x^2}\, dx$;
\end{pergunta}
\begin{resposta}
(a) $ \sen(x+3)+C$.
(b) $ \dfrac{1}{5}\sec(5x)+C$.\\
(c) $ \dfrac{1}{2}\,{\sen}^2x+C$.
(d) $ -\dfrac{1}{4}\cos^4\theta+C$.\\
(e) $ \sen x -\dfrac{1}{3}{\sen}^3 x+C$.
(f) $ -\dfrac{1}{2}(1-2x^2)^{3/2}+C$.
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------

\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Resolva as seguintes integrais pelo método da Substituição:

\quad
(a) $\dint \dfrac{x+3}{(x^2+6x)^{1/3}}\, dx$;
\quad
(b) $\dint x(1+x)^{2/3}\, dx$;
\quad
(c) $\dint \dfrac{x}{\sqrt{x-1}}\, dx$;

(d) $\dint  \dfrac{dx}{\sqrt{25-16x^2}}$;
\quad
(e) $\dint  \dfrac{dx}{4x^2+9}$;
\quad
(f) $\dint  \dfrac{dx}{x\sqrt{4x^2-9}}$;
\quad
(g) $\dint  \dfrac{x^2}{\sqrt{1-x^6}}\, dx$;

(h) $\dint  \dfrac{x}{x^4+3}\, dx$;
\quad
(i) $\dint  \dfrac{dx}{\sqrt{28-12x-x^2}}$;
\quad
(j) $\dint  \dfrac{dx}{{x^2-4x+8}}$;
\end{pergunta}
\begin{resposta}
(a) $\dfrac{3}{4}(x^2+6x)^{2/3} +C$.\\
(b) $ \dfrac{3}{8}(1+x)^{8/3} -\dfrac{3}{5}(1+x)^{5/3}+C$.\\
(c) $ \dfrac{2}{3}(x-1)^{3/2} + 2(x-1)^{1/2}+C$.\\
(d) $ \dfrac{1}{4}\arcsen(4x/5)+C$.\\
(e) $ \dfrac{1}{6}\arctan(2x/3)+C$.\\
(f) $ \dfrac{1}{3}\arcsec(2x/3)+C$.\\
(g) $ \dfrac{1}{3}\arcsen(x^3)+C$.\\
(h) $ \dfrac{\sqrt{3}}{6}\arctan(\sqrt{3}x^2/3)+C$.\\
(i) $             \arcsen((x+6)/8)+C$.\\
(j) $ \dfrac{1}{2}\arctan((x-2)/2)+C$.
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------

\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Resolva as seguintes integrais pelo método da Integração por partes:

(a) $\dint x\sen(5x)\,dx$;
\quad
(b) $\dint xe^{-2x}\,dx$;
\quad
(c) $\dint \log(1-x) \,dx$;
\quad
(d) $\dint \dfrac{e^{1/x}}{x^3} \,dx$;

(e) $\dint e^{2x}\sen x \,dx$;
\quad
(f) $\dint \sqrt{x} \log x\,dx$;
\quad
(g) $\dint \arcsen(x/2)\,dx$.
\end{pergunta}
\begin{resposta}
(a) $-\dfrac{x}{5}\cos(5x)+\dfrac{1}{25}\sen(5x)+C$.\\
(b) $-e^{-2x}(x/2 +1/4) +C$.\\
(c) $(x-1)\log(1-x)-x +C$.\\
(d) $e^{1/x}(1-1/x) +C$.\\
(e) $\dfrac{2}{5}e^{2x}\sen x -\dfrac{1}{5}e^{2x}\cos x +C$.\\
(f) $ \dfrac{2}{3}x\sqrt{x}\log x - \dfrac{4}{9}x\sqrt{x}+C$.\\
(g) $x\arcsen (x/2) +\sqrt{4-x^2} +C$.

\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------

\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Resolva as seguintes integrais:

(a) $\dint xe^{x^2}\, dx$;
\quad
(b) $\dint e^{\sen x} \cos x\,dx$;
\quad
(c) $\dint \dfrac{\log x}{x}\,dx$;

(d) $\dint \dfrac{2x+1}{x^2+x+1}\,dx$;
\quad
(e) $\dint \dfrac{\cos(\log x)}{x}\,dx$;
\quad
(f) $\dint \dfrac{t^2}{4+t^3}\,dt$;
\end{pergunta}
\begin{resposta}
(a) Tome $u=x^2$. R: $\dfrac{1}{2}e^{x^2} +C$.\\
(b) Tome $u=\sen x$. R: $e^{\sen x}+C$.\\
(c) Tome $u=\log x$. R: $\dfrac{1}{2}\log^2 x +C$.\\
(d) Tome $u=x^2+x+1$. R: $\log |x^2+x+1|+C$.\\
(e) Tome $u=\log x$. R: $\sen(\log x) +C$.\\
(f) Tome $u=4+t^3$. R: $\dfrac{1}{3}\log|4+t^3|+C$.\\
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------


\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Resolva as seguintes integrais:

(a) $\dint \dfrac{e^x}{3+4e^x}\,dx$;
\quad
(b) $\dint \dfrac{e^{\sqrt{x}}}{\sqrt{x}}\,dx$;
\quad
(c) $\dint \dfrac{x}{x^2+4}\,dx$;

(d) $\dint \dfrac{e^x}{e^{2x} +2e^x +1}\,dx$;
\quad
(e) $\dint e^{e^x}e^x\,dx$;
\quad
(f) $\dint \dfrac{dx}{x\sqrt{\log x}}$;
\end{pergunta}
\begin{resposta}
(a) Tome $u=3+4e^x$. R: $\dfrac{1}{4}\log(3+4e^x)+C$.\\
(b) Tome $u=\sqrt{x}$. R: $2e^{\sqrt {x}}+C$.\\
(c) Tome $u=x^2+4$. R: $\dfrac{1}{2}\log(x^2+4)+C$.\\
(d) Tome $u=e^x$. Depois observe que
$u^2+2u+1=(u+1)^2$. Tome $v=u+1$. R: $-\dfrac{1}{e^x+1} +C$.\\
(e) Tome $u=e^x$. R: $e^{e^x} +C$.\\
(f) Tome $u=\log x$. R: $2\sqrt{\log x} +C$.\\
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------


\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Calcule:

(a) $\dint_0^3 |x^2-1|\, dx$;
\quad
(b) $\dint_0^1\dfrac{2x}{1+3x^2}\, dx$.
\end{pergunta}
\begin{resposta}
(a) $22/3$. (b) $\dfrac{2}{3}\log 2$.
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------

